\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\section{Espacios verticales}
Esta línea se separa con espacio small \\
\smallskip
Esta línea se separa con espacio mediano \\
\medskip
Esta línea se separa con espacio grande \\
\bigskip
Esta línea \hspace{2cm} se separa con espacio 8 cm \\
\vspace{8cm}
La línea inferior

\section{Párrafo}
Para hacer párrafos:
\subsection{Derecha}
\begin{flushleft}
Esta línea está justificada a la izquierda
\end{flushleft}

\subsection{Izquierda}
\begin{flushright}
Esta línea está justificada a la derecha
\end{flushright}

\subsection{Centrado}
\begin{center}
Esto es un texto que se centra en la pantalla \\
y se compone de varias líneas de escritura \\
hasta el final
\end{center}

\end{document}